<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="dualar">
        <item>"Rahmân ve rahîm olan Allah’ın adıyla. Hamd (övme ve övülme), âlemlerin Rabbi Allah’a mahsustur. O, rahmândır ve rahîmdir. Ceza gününün mâlikidir. (Rabbimiz!) Ancak sana kulluk ederiz ve yalnız senden medet umarız. Bize doğru yolu göster. Kendilerine lütuf ve ikramda bulunduğun kimselerin yolunu; gazaba uğramışların ve sapmışların yolunu değil! (Fatiha Suresi)"</item>
        <item>"...Cahillerden olmaktan Allah’a sığınırım.(Bakara Suresi: 67.Ayet)"</item>
        <item>"...Ey Rabbimiz! Bizden kabul buyur! Şüphesiz sen hakkıyla işitensin, hakkıyla bilensin (Bakara Suresi: 127.Ayet)"</item>
        <item>"Ey Rabbimiz! Bizi sana boyun eğenlerden kıl, neslimizden de sana itaat eden bir ümmet çıkar, bize ibadet usullerimizi göster, tevbemizi kabul et; zira, tevbeleri çokça kabul eden, çok merhametli olan ancak sensin. (Bakara Suresi: 128.Ayet)"</item>
        <item>"…Ey Rabbimiz! Bize dünyada da iyilik ver, ahirette de iyilik ver. Bizi cehennem azabından koru! (Bakara Suresi: 201.Ayet)"</item>
        <item>"...Ey Rabbimiz! Üzerimize sabır yağdır, ayaklarımızı sağlam bastır ve şu kâfir kavme karşı bize yardım et. (Bakara Suresi: 250.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbimiz! Unutursak veya hataya düşersek bizi sorumlu tutma. Ey Rabbimiz! Bizden öncekilere yüklediğin gibi bize de ağır bir yük yükleme. Ey Rabbimiz! Bize gücümüzün yetmediği işler de yükleme! Bizi affet! Bizi bağışla! Bize acı! Sen bizim mevlâmızsın. Kâfirler topluluğuna karşı bize yardım et! (Bakara Suresi: 286.Ayet)"</item>
        <item>"Rabbimiz! Bizi hidayete erdirdikten sonra kalplerimizi eğriltme. Bize katından bir rahmet bahşet. Şüphesiz sen çok bahşedensin. (Al-i İmran Suresi: 8.Ayet)"</item>
        <item>"...Ey Rabbimiz! Bizi zalimler topluluğu ile beraber bulundurma! (Araf Suresi: 47.Ayet)"</item>
        <item>"...Ey Rabbimiz! Üzerimize sabır yağdır ve müslüman olarak bizim canımızı al. (Araf Suresi: 126.Ayet)"</item>
        <item>"...Sen bizim sahibimizsin, bizi bağışla ve bize acı! Sen bağışlayanların en iyisisin! (Araf Suresi: 155.Ayet)"</item>
        <item>"Bize, bu dünyada da iyilik yaz ahirette de. Şüphesiz biz sana döndük... (Araf Suresi: 156.Ayet)"</item>
        <item>"Biz yalnız Allah’a tevekkül ettik. Ey Rabbimiz, bizi zalimler topluluğunun baskı ve şiddetine maruz bırakma! (Yunus Suresi: 85.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbim! Şüphesiz ben senden hakkında bilgim olmayan şeyi istemekten sana sığınırım. Eğer beni bağışlamaz ve bana acımazsan, şüphesiz ziyana uğrayanlardan olurum. (Hud Suresi: 47.Ayet)"</item>
        <item>"…(Ey Rabbim!) Beni müslüman olarak vefât ettir ve beni sâlihler arasına kat! (Yusuf Suresi: 101.Ayet)"</item>
        <item>"Ey Rabbim! Beni ve soyumdan gelecekleri namazı devamlı kılanlardan eyle; ey Rabbimiz! Duamı kabul et! (İbrahim Suresi: 40.Ayet)"</item>
        <item>"Ey Rabbimiz! (Amellerin) hesap olunacağı gün beni, ana-babamı ve müminleri bağışla! (İbrahim Suresi: 41.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbim! Küçüklüğümde onlar beni nasıl yetiştirmişlerse, şimdi de sen onlara (öyle) rahmet et! (İsra Suresi: 24.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbim! Gireceğim yere dürüstlükle girmemi sağla; çıkacağım yerden de dürüstlükle çıkmamı sağla. Bana tarafından, hakkıyla yardım edici bir kuvvet ver. (İsra Suresi 80.Ayet)"</item>
        <item>"...Ey Rabbimiz! Bize katından bir rahmet ver ve içinde bulunduğumuz şu durumda bize kurtuluş ve doğruluğa ulaşmayı kolaylaştır. (Kehf Suresi: 10.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbim! Gönlüme ferahlık ver. İşimi bana kolaylaştır. Dilimdeki tutukluğu çöz. Ki sözümü anlasınlar. (Taha Suresi: 25-28.Ayetler)"</item>
        <item>"...Rabbim, ilmimi artır. (Taha Suresi: 114.Ayet)"</item>
        <item>"...Başıma bu dert geldi. Sen, merhametlilerin en merhametlisisin. (Enbiya Suresi: 83.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbim! Beni tek başıma bırakma. Sen varislerin en hayırlısısın. (Enbiya Suresi: 89.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbim! Beni yalanlamalarına karşı bana yardım et! (Müminun Suresi: 26.Ayet)"</item>
        <item>"...Ey Rabbim! Beni bereketli bir yere kondur. Sen konuk edenlerin en hayırlısısın. (Müminun Suresi: 29.Ayet)"</item>
        <item>"...Ey Rabbim! Şeytanların vesveselerinden sana sığınırım. Ey Rabbim! Onların benim yanımda bulunmalarından da sana sığınırım.  (Müminun Suresi: 97-98.Ayetler)"</item>
        <item>"...Ey Rabbimiz! Biz inandık, bizi bağışla, bize merhamet et, sen merhamet edenlerin en hayırlısısın. (Müminun Suresi: 109.Ayet)"</item>
        <item>"...Ey Rabbimiz! Bizden cehennem azabını uzaklaştır, gerçekten onun azabı sürekli bir helaktir! (Furkan Suresi: 65.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbimiz! Bize gözümüzü aydınlatacak eşler ve zürriyetler bağışla ve bizi takvâ sahiplerine önder kıl! (Furkan Suresi: 74.Ayet)"</item>
        <item>"Ey Rabbim! Bana bir hikmet bahşet ve beni salih kimseler arasına kat. Sonra gelecekler arasında beni doğrulukla anılanlardan kıl. Beni Naîm cennetinin varislerinden eyle. (Şuara Suresi: 83-85.Ayetler)"</item>
        <item>"...Ey Rabbim! Beni; bana ve ana-babama verdiğin nimetlere şükretmeye ve razı olacağın salih ameller işlemeye sevk et ve beni rahmetinle salih kullarının arasına kat! (Neml Suresi: 19.Ayet)"</item>
        <item>"... Rabbim! Doğrusu kendime zulmettim (başıma iş açtım). Beni bağışla.. (Kasas Suresi: 16.Ayet)"</item>
        <item>"... Rabbim! Beni zalimler güruhundan kurtar. (Kasas Suresi: 21.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbim! Bana göndereceğin her hayra muhtacım. (Kasas Suresi: 24.Ayet)"</item>
        <item>"... Ey Rabbimiz! Senin rahmet ve ilmin her şeyi kuşatmıştır. O halde tevbe eden ve senin yoluna gidenleri bağışla, onları cehennem azabından koru! Rabbimiz! Onları da, onların atalarından, zevcelerinden, nesillerinden iyi olanları da kendilerine vâdettiğin Adn cennetlerine koy. Şüphesiz azîz ve hakîm olan sensin! (Mumin Suresi: 7-8.Ayetler)"</item>
        <item>"...Rabbim! Bana ve ana-babama verdiğin nimete şükretmemi ve razı olacağın yararlı iş yapmamı temin et. Benim için de zürriyetim için de iyiliği devam ettir. Ben sana döndüm. Ve elbette ki ben müslümanlardanım. (Ahkaf Suresi: 15.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbimiz! Bizi ve bizden önce gelip geçmiş imanlı kardeşlerimizi bağışla; kalplerimizde, iman edenlere karşı hiçbir kin bırakma! Rabbimiz! Şüphesiz ki sen çok şefkatli, çok merhametlisin! (Haşr Suresi: 10.Ayet)"</item>
        <item>"...Rabbimiz! Ancak sana dayandık, sana yöneldik. Dönüş de ancak sanadır. Rabbimiz! Bizi, inkâr edenler için deneme konusu kılma, bizi bağışla! Ey Rabbimiz! Yegâne galip ve hikmet sahibi, ancak sensin. (Mümtehine Suresi: 4-5.Ayetler)"</item>
        <item>"...Ey Rabbimiz! Nûrumuzu bizim için tamamla, bizi bağışla; çünkü sen her şeye kadirsin. (Tahrim Suresi: 8.Ayet)"</item>
        <item>"Rabbim! Beni, ana-babamı, iman etmiş olarak evime girenleri, iman eden erkekleri ve iman eden kadınları bağışla, zalimlerin de ancak helâkini arttır. (Nuh Suresi: 28.Ayet)"</item>
        <item>"Rabbim! Bana katından temiz bir nesil bahşet. Şüphesiz sen duayı hakkıyla işitensin. (Al-i İmran Suresi: 38.Ayet)"</item>
        <item>"Ey Rabbimiz! Biz kendimize zulmettik, eğer bizi bağışlamaz ve bize acımazsan mutlaka ziyân edenlerden oluruz. (Araf Suresi: 23.Ayet)"</item>


    </string-array>

</resources>